【江永祥邏輯】其實兜巴星黑警都只是「Happy New Year!」

一名「藍帽子」警員隨即步入人群中勸喻青年離開，從無綫電視拍攝的片段可見，有人懷疑態度囂張，與警員推撞，而背向鏡頭的警員則兩度掌摑面向鏡頭、瘦身材的金髮少年。在旁群眾一度起哄，至最後在警員勸喻下離去。

事件傳出後隨即惹來社會各界對警方掌摑市民的濫權疑雲，警方於2002年1月1日回應指，並未收到任何市民被警員不禮貌的投訴，而時任西九龍總區副指揮官古樹鴻則於1月2日的記者會指，並無警務人員被掌摑，只是有青年「用手輕拍警員面頰，並向警員說『OK! OK! Happy New Year!』（好！好！新年快樂！）」而該名警員亦只是用手「㩒住」青年，以免他在地上拾起螢光棒投擲。

江永祥：市民向警方講聲唔該借歪就可以解決碰撞問題

Oh really?

示威者只是用腳輕輕推開警員